【憲制危機】中聯辦不需遵守香港法律？ 超然於基本法？ 即係話黎緊既國安機構都可以係一樣？

有無人諗過呢個問題?
而家話中聯辦係"中央設立的機構"
超然於基本法第二十二條所講既"中央部門設立的機構"

等如說設立中聯辦不需香港政府批準
等如說中聯辦不需遵守香港特別行政區的法律

咁同樣邏輯一樣適用係黎緊既國安機構
黎緊呢個國安機構, 或任何機構
只要係"中央設立的機構"
同樣不需遵守香港特別行政區法律?

以上理解我有無理解錯?
點解好似無人討論?

-

國務院關於更改新華通訊社香港分社，澳門分社名稱問題的通知
國函〔2000〕5號
2000年1月15日
發布機關：中華人民共和國國務院
TextInfo模板的文檔。版本信息
姊妹計劃姊妹計劃：數據項
香港，澳門特別行政區政府：

著眼於中央人民政府已經對香港，澳門恢復行使主權，為更好地貫徹“一國兩制”，“港人治港”，“澳人治澳”，高度自治的方針和《中華人民共和國香港特別行政區基本法》，《中華人民共和國澳門特別行政區基本法》（以下均簡稱基本法），支持特別行政區政府遵循基本法施政，保障中央人民政府駐香港，澳門的工作機構按照授權職責，1999年12月28日，國務院第24次常務會議決定：自2000年1月18日起，新華通訊社香港分社，新華通訊社澳門分社，分別更名為中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室和中央人民政府駐澳門特別行政區聯絡辦公室。

一，聯繫外交部駐香港特別行政區特派員公署，外交部駐澳門特別行政區特派員公署和中國人民解放軍駐香港部隊，中國人民解放軍駐澳門部隊。

二，聯繫並協助內部地有關部門管理在香港，澳門的中資機構。

三，促進香港，澳門與內地之間的經濟，教育，科學，文化，體育等領域的交流與合作。聯繫香港，澳門社會各界人士，增進內地與香港，澳門之間的交往。反映香港，澳門居民對內地的意見。

四，處理有關涉台事務。

五，承辦中央人民政府交辦的其他事項。

中央人民政府駐香港，澳門特別行政區聯絡辦公室及其人員，將嚴格遵守基本法和當地的法律，依法程序任務。特別行政區政府在處理與聯絡辦公室職責有關的事務時，可予以聯繫。

新華通訊社香港分社和新華通訊社澳門分社更名後，中央人民政府駐香港特別行政區的機構有：中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室，外交部駐香港特別行政區特派員公署，中國人民解放軍駐香港部隊；中央人民政府駐澳門特別行政區的機構有：中央人民政府駐澳門特別行政區聯絡辦公室，外交部駐澳門特別行政區特派員公署，中國人民解放軍駐澳門部隊。請特別行政區政府為上述機構提供此項工作所必須的工作便利和豁免。原新華通訊社香港分社和新華通訊社澳門分社承擔的新聞業務，將分別由新華通訊社提請特別行政區政府註冊的新華通訊社香港特別行政區分社，新華通訊社澳門特別行政區分開來，請特別行政區政府為此註冊和開展工作提供便利。

特此通知。

國務院

二○○○年一月十五日

中央人民政府駐香港，澳門特別行政區聯絡辦公室及其人員，將嚴格遵守基本法和當地的法律，依法程序任務。特別行政區政府在處理與聯絡辦公室職責有關的事務時，可予以聯繫。

但而家又話基本法第二十二條第二款不適用於中聯辦
照計第三款都不適用於中聯辦 即係不需遵守香港法律

咁中聯辦係跟邊條憲法嚴格遵守基本法和當地的法律?
跟中華人民共和國憲法?

照計第三款都不適用於中聯辦 即係不需遵守香港法律?

香港基本法係中國基本法律(最高級的法律)，法源為中國憲法，憲法規定任何組織都要依法辦事，即使中國各級政府部門係大陸都要遵守香港基本法，而基本法二十二條訂明不得干預特區政府施政，包括中央政府及全國人大都要遵守

否則違法及沒法律效力

"而基本法二十二條訂明不得干預特區政府施政，包括中央政府及全國人大都要遵守"

但佢而家話唔包中聯辦喎
照字面解 即係都唔包中央
只係包中央部門
全國人大好明顯就一定唔係中央部門啦如果中聯辦都唔係的話

最新釋法

政府解釋發稿原因
＊＊＊＊＊＊＊＊
對於政府在四月十八日和四月十九日就國務院港澳事務辦公室（港澳辦）和中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室（中聯辦）最近的談話發出三篇新聞稿，引起混亂，政制及內地事務局發言人今日（四月二十日）作以下解釋：

「四月十八日下午，我們發出第一篇新聞稿，題為『政府回應傳媒就兩辦言論查詢』。由於新聞稿關於『中聯辦是中央政府根據《基本法》第二十二條第二款設立的三個機構之一』的陳述與事實不符，因此我們在同日晚上向傳媒發出修正稿。」

「《基本法》第二十二條第二款列明，『中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。』」

「中聯辦的前身是新華通訊社香港分社，成立於一九四七年五月，一直作為中央人民政府的派出機構在港履行有關職責。香港回歸後，新華社香港分社作為中央人民政府授權的工作機構繼續存在。一九九九年十二月，國務院決定將新華社香港分社改名為中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室，簡稱中聯辦。因此，中聯辦並非根據《基本法》第二十二條第二款設立。」

「我們隨後在四月十九日凌晨發出的第三篇新聞稿，目的是解釋有關修改，同時指出中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署和中國人民解放軍駐香港部隊是分別根據《基本法》第十三條和第十四條設立。」

「所有中央駐港機構及其人員，包括中聯辦、外交部駐港特派員公署和解放軍駐港部隊，必須按照『一國兩制』的原則，嚴格遵守《基本法》和香港法律，依法履行職責。」

「中聯辦獲中央授權專責處理香港事務，有權力和責任代表中央政府，就涉及中央與特區關係、《基本法》的正確實施、政治體制的正常運作、關於社會整體利益的事宜等重大事項表達意見，行使監督權。在履行有關職責時，不存在干預香港特區根據《基本法》自行管理的事務。」

完
2020年4月20日（星期一）
香港時間22時40分

香港回歸後，新華社香港分社作為中央人民政府授權的工作機構繼續存在。

咩野叫做繼續存在

繼續存在可以的話
咁而家立個新既都得啦

繼續存在都要有法理依據架嘛ON9

兜嚟兜去都係解釋唔到點解中聯辦唔受廿二條管制
最後仲做埋中國政府代言人甚至代理人
柒夠未呀港共班共匪

有無總結好多字唔想睇

因為國情問題，全國人大包攬所有權力，但不執法
法院執法但終審權係全國人大，所以不在港執法
中央政府基本只有總理，所以都不執法
只有中央政府各部門執法

22條中央政府各部如外交部，中央政府各部門設立的機構如外交部駐港公署，中聯辦係中央設立如同外交部，因為中央各部門理應在中央，不會在港，只會係派出機構去香港執法，我估因為咁當年基本法就寫中央政府各部門，但中聯辦內設部門就應該要遵守基本法及本地法律